<resources>
    <string name="app_name">Project_ListFragment</string>
    <string-array name="dogs">
        <item>Афганская борзая</item>
        <item>Сибирский хаски</item>
        <item>Золотистый ретривер</item>
        <item>Самоедская лайка</item>
        <item>Кламбер-спаниель</item>
    </string-array>

    <string name="afghan">Афганская борзая выглядит благородно, держится с достоинством — гордо и элегантно, а длинная блестящая шерсть собаки заслуживает особого внимания. Это крупная порода. Рост взрослых самцов — 68-74 см. Самки немного меньше — 63-69 см. Афганцы знамениты своей шерстью, которая бывает любых окрасов — от черного до серебристого, включая все промежуточные оттенки и рисунки пятен в любых комбинациях. Средний вес собаки — около 25 кг, примерный диапазон веса — от 20 до 27 кг, в зависимости от пола и конституции.</string>
    <string name="clumber">Кламбер-спаниель — это крупная, сильная собака. Она более тяжелая и громоздкая по сравнению с другими породами. Рост зрелой собаки — 45-50 см. Вес взрослого самца — 29,5-34 кг, самки — 25-29,5 кг. Обильная шелковистая шерсть бывает белого окраса с лимонными или оранжевыми отметинами. Кажется, что морда кламбер-спаниеля вся в веснушках.</string>
    <string name="golden">Этот большой ретривер славится своей блестящей золотистой шерстью средней длины. У него дружелюбный вид и идеальная симметрия внешних черт. Он движется очень красиво и плавно, делая длинные мощные шаги.
Страна происхождения:	Англия
Время зарождения породы:	XIX век
Размер:	средний
Шерсть:	средняя мягкая
Вес:	самцы – 30-34 кг, самки – 27-32 кг
Рост (высота в холке):	самцы — 56-61 см, самки — 51-56 см
Продолжительность жизни:	12-13 лет.</string>
    <string name="samoyed">Самоедская лайка — это шпиц среднего/крупного размера с типичными стоячими заострёнными ушами и хвостом, завёрнутым над спиной. У них густая, обильная шерсть, защищающая собаку от суровых погодных условий. У самоедских лаек плоские стопы, обильно покрытые шерстью и похожие на снегоступы. Такое строение лап препятствует попаданию снега между пальцами. Самоедская лайка может быть белой, белой с бисквитным оттенком, или кремового окраса. Рост взрослых самцов — 51–56 см, самки — 46–51 см. Вес — 23–30 кг.</string>
    <string name="siberian">Это собаки среднего размера. Они воплощение баланса силы, скорости и выносливости. У этой породы двойная шерсть средней длины, стоячие уши и пушистый хвост. Возможны любые окрасы и отметины, в том числе белый с замысловатыми рисунками пятен. Рост взрослых самцов — 53-60 см, самок — 51-56 см. Взрослые самцы весят 20-27 кг, самки — 16-23 .</string>
</resources>